For at opnå administrerende kontrol over systemet skal man have en servicenøgle. 
\slikautomat{en} er implementeret med en simpel nøgleafbryder der sender en impuls til \devkit{} hvis nøglen drejes \autoref{fig:keyswitch}. 
Derved er der adgang til servicemode.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.40\textwidth]{../rapport/figures/keyswitch_on_off.jpg}
\caption{Pinlayout over n\o{gleafbryderen}}
\label{fig:keyswitch}
\end{figure}